【831】如何懲罰港鐵？首先要了解港鐵國際業務！

經歷完 721 元朗恐襲，831 太子站蓄龍襲擊太子站，相信好多人都對黨鐵嘅表現勃然大怒。

小弟亦無例外，見到 live video，差小小想打爛部電話。

好多人想懲罰港鐵，但係長久無一個方法
杯葛港鐵，幾乎每次「有加無減」票價調整之後，民間都會提出，但係無次成功。

其實，就算住大西北 / 新東嘅唔買全月通，住九龍荃灣嘅唔買都會票，但係港鐵係唔同路線仍然有好大優勢。

譬如鴨脷洲、將軍澳、東涌，同埋短途過海，呢班乘客無論幾討厭地鐵，基本上係無得揀。

根據 2018 年資料，港鐵係香港公共交通佔有率已經去到 49.3%，遙遙領先其他公共交通機構。

係政府現行「鐵路優先」政策下，杯葛港鐵，減低本地票務收入，從而向黨鐵施壓，可能性不大。

既然杯葛港鐵咁難，仲有無其他方法懲罰港鐵？答案係：有！

就係，推去國際

要了解港鐵業務，可以睇下港鐵年報。根據年報，港鐵係 2018 年嘅 “Mainland of China and international railway, property rental and management subsidiaries” 收益達到 208 億港元。假如撇除香港地產收益，呢個項目係其他港鐵業務之中，年度增長最高嘅核心業務，而且佢佔港鐵總收益比例亦都大幅上升。

咁究竟乜野係 “Mainland of China and international railway, property rental and management subsidiaries”？

Dllm，成抽英文！

簡單黎講，港鐵唔單止係香港營運鐵路，佢哋亦都會係世界唔同國家（當然包括大陸）投標，競爭服務、營運、管理，同埋建造嘅合約。

同時，因為港鐵其實有好多以前英國人留落黎嘅技術（例如太子同旺角站嘅同層跨月台轉車，呢個非常犀利），所以佢哋亦會為世界不同國家嘅鐵路公司提供顧問服務。

咁港鐵擁有咁多英國人留落黎嘅知識同技術，係外國人心目中一直都係非常高質素嘅鐵路管理者啦，所以，好多國家都會搵佢哋幫手，例子如下：

唔計大陸，有瑞典、澳洲，甚至娘家 Crossrail 都搵返港鐵。

咁如果俾佢哋知道，港鐵縱容恐怖襲擊，甚至促進恐怖襲擊，呢啲國家（西方國家最怕恐襲，right?）會點睇呢？

同時，如果俾外國負責鐵路嘅部門發現，佢哋當地民眾都覺得港鐵提供嘅服務係唔安全而且唔可靠嘅，唔知當地政府會唔會同港鐵 continue / re-negotiate existing contracts / approve new contracts 呢？

所以，要懲罰港鐵，而港鐵作為一間上市公司，緊係要由佢哋嘅 emerging business 入手。

下面，我暫時搵左幾個同港鐵有關嘅 Facebook Page，請大家多多留言，用香港人嘅愛，關心下可能要搭上港鐵列車嘅國際朋友們！

MTR Express (Sweden):
MTR Nordic:
Crossrail Project (UK):

同時，如果有其他專頁或者社交媒體補充，歡迎下面加上！

麻煩大家幫手推，同埋話俾身邊更多人知道！

光復香港 時代革命

自推 10 次

自推第二次

push

自推第三次

自推第四次

5/10

我最鍾意就係投訴

Push!!!

推呀

齊齊發揮投訴本色
話俾國際交通部門知道
港鐵係個唔合格嘅 transport service provider

繼續推

推推推

再推

推呀 巴打有心 投訴之都黎料

呢個應該係澳洲 Melbourne 嘅
係澳洲嘅連登仔
光復香港 全球起動

次次一講國際制裁, 成班港豬就扮盲
香港人就好現實, 驚制裁大公司影響股市

【國際路線】全世界印同舉依款標語

推
唔好沉

推

推！
有冇英文好手足

想放上Twitter

瑞典火車其實交左比黨鐵管理
原來中聯辦一個電話黨鐵就跪低跟柯打做野
對瑞典國家安全係咪好大威脅，有冇人覺得要搵瑞典篤灰？

Push

講錢傷感情

Push again

呢個要推

炒去國際層面
同佢攬炒

狗鐵75％由政府擁有，因此香港市民是主要股東，但沒有發言權，最後是我們的金錢損失。 發夢後，放學沒有交通工具，我們行去警局？我們付錢清洗完後再開，傷心!!!

打得咁辛苦

我

幫

你

South Western Railway[1] (SWR) is an English train operating company owned by FirstGroup (70%) and MTR Corporation (30%) that operates the South Western franchise. It operates commuter services from its Central London terminus at London Waterloo to South West London.

吖屌你

推上twitter

推到黨鐵仆街

推上Twitter

幫推

同我

上

快

十連

正

好

機場見

言之有物。 推

Look at what #HongKong is happening. It can also happen in your city. THINK TWICE, RECONSIDER your service contract with #MTR. Let your transport department hear your voice, you are employing a provider facilitating terrorism.

Pish

投訴之刀

Bb好叻

咩叫同層跨月台轉車
即係同一層有兩條線？

721 831

我都唔係內人，所以唔太熟，如果有錯請多多指正！

不過如果對比翻份年報，港鐵依家海外持有收租嘅物業，只有龍華線車廠項目天頌樓下嘅商場，同埋係北京嘅項目收緊租。對比翻港鐵係香港沿線咁多車站，同埋 MTR Malls，先收得 11 billion，斷估內地果兩隻場應該唔會勁得過呢個數。
由此

pish

譬如你要由中環去黃大仙
係旺角站轉車
你由荃灣綫轉去觀塘綫往觀塘方向
只需要行過去對面月台上車就可以
唔駛上去或者落去第二層搭車

如果係歐洲搭地鐵就會知道
香港呢個設計係當時直到今日都係非常厲害
台灣人都黎香港參考

推動！

呢個都要推

我心已經咁諗，不過冇能力去做 research 。多謝樓主建議。

其實好弱
831係港鐵嘅政治決定所做成
外國嘅鐵路公司考慮用唔用港鐵，係考慮對方嘅專業，技術等等，同政治立場無關
你嘅所謂懲罰充其量係一個文宣，嘗試從輿論入手

竟然 平時覺得好普通 學到野

加多張港鐵sir this way , 同埋全線停駛會好啲

想學野
咩叫同層跨月台轉車？難度係邊

你講得都啱
只係我有對一個世界一流嘅鐵路公司嘅期望，正正就係佢能夠抵住政治壓力，繼續提供一流嘅列車服務。
港鐵近年嘅醜聞 - 高鐵、沙中線、721、831，正好反映佢地無能力，秉持住專業原則。
巴打講得啱，最後其實都係希望外國人可以關注下。

We are saying no not only to the government, but also the ideology of authoritarianism, which is threatening all societies across the globe.

光復香港 時代革命

721

鴨脷洲居民表示其實冇港鐵都過到日子
反正有左之後都冇cut過巴士線

光復香港

跨月台轉車站的優點是對於換線的乘客而言是較快速而簡單的設計（若撇除直通運行），但缺點是為了配合月台設置，各線的行車軌道有時必須透過立體交叉，才能銜接至車站中不同位置的月台。當採用不在同一平面的叠島式設計，建造時比分離式轉車站減少挖泥數量，也相對減少車站建造面積，從而比分離式轉車站節省兩倍或以上的建築及維護成本。然而可能要在地下隧道的路段遷就跨月台轉車的設計，為遷就乘客的轉車組合令隧道的施工難度稍為增加。

一堆 engin 野 我都唔清楚
大致上係施工上，同埋路軌、信號等等要求會高。

揸春袋好似 出面有個廣告po

勇武既可以試下拉爆佢站嗰啲btm滅火氣樽
啲人話爆一次要用六位數字

唉
呢個問題千絲萬縷，非常複雜
坦白講，唯有希望佢哋係國際上面做生意難左，變相更加需要依靠本地市場。到陣發起嘅杯葛，或者抵制，就會更加有效。

推有用post

樓主，明白，但可以點做，
利申，今天開始儘量𨍭坐巴士。

而家國際上最忌中國其中一大問題，就係D公司喺俾共產黨管而非衹向股東負責，例如而家中共想盡辨法話華為唔洗聽佢話。但MTR呢個名義上國際品牌，忽然暴露真面目，你估D國際投資者會惦睇？我覺得影響好大。

啱呀
政商不分先係外國大忌
一個唔覺意，原來會搞到自己國家安全
佢哋一定耍手擰頭

文宣最重要，喺國際舞臺上煲大呢件事。

唔該晒巴打

推爆佢

#MTR is closing a train station in #HongKong where protesters are still kilometers away. Why? It is because the station is next to Beijing's Liaison Office in Hong Kong! What could happen in your country and city? THINK TWICE, and RECONSIDER your contract with MTR!

用 Spitting Image 恥笑 British Rail 為例
新自由主義下嘅私有化，最後受害嘅都係市民。
唔單止係價格上好 vulnerable，連人身安全都係，今日嘅香港真係好令人唏噓

文宣圖如下，請隨便取用！
光復香港，時代革命！

外國戰線
香港人道災難
純洩憤 衝入車廂無調查 無拘捕 齋打人
情緒失控 行為失控
妄顧公眾安全 人身權利

阻礙救援 違反國際人道法
封鎖現場多個小時 隔離救護員進入

英、美領事館請願
中英聯合聲明 法定性
中共正統性
中共毀約 無視國際社會
要求國際介入香港前途
施壓制裁港府 還港人雙普選 協助制定民主進程
香港正受人道災難 高壓滅聲 白色恐怖
執法機器無法無天 受命中共
威嚇扼殺民主自由現代普世價值

召喚攬炒巴

仲有， 叫人唔坐鐵唔實際，但MTR 上蓋大把商場，請有心巴絲查清楚邊D喺佢收租(唔好意思，我身體唔好做唔到㕙多野)，咁就可以抵制果D，同埋站內所有店舖。

用ios既手足馬上入黎

香港人全民抵制港鐵商場，本身已經可以煲大做文宣。

http://203.90.7.215/en/corporate/properties/index.html
一條link搞掂曬

文宣，上面有個 typo. When your train services will be stopped

你好眼利

請聽小弟一言！！！
［絕望死諫］緊急法就係靠今日機場衝突嚟做藉口出！

做啦，唔該。

巴打，”offering” 應該係 “to offer”. 同 「太子站」可以改英文嗎？辛苦晒

幫推

仲有佢地既廣告同埋試蓋物業/店內商鋪都係直接收入之一

見一個廣告噴一下

狗鐵就要幫個客換 增加成本
另外要嚇怕所有投資者唔好係狗鐵落廣告講緊個個慳慳地都幾十萬至百幾萬

港鐵近年重視物業發展多過鐵路好撚多
鐵路根本無錢賺就算去到完全停駛影響既只係市民
黨鐵咁撚仆街既原因係大股東係政府
根本做得幾撚衰只要聽政府話就唔會收皮

有無範文寄投訴信比有業務的海外政府

小小提議
Pic 4: “filing” to “submitting”

.

推！有用

佔黨鐵最大收益， 亦貢獻最多營利是廣告及租務， 追殺黨鐵， 一定令無人敢登廣告！

重要話佢地會錄影國民乘客私隱，會送資料俾中共

721 81 831A

嗱，我樣樣都支持，不過相比之下，block 閂，噴廣告牌，有小小令佢變左做受害者。但巿民自動唔去佢到消費，國際投資者心凜，關人鬼事？所以文宣上效果會好D。

Dllm MTR

同林鄭唔同，民間有訴求，我地會儘量回應
五大訴求，缺一不可

721 831
黑警死全家

對，第一抵制商場，站舖。
第二俾定通知，抵制喺 MTR 賣廣告D公司。

比多d朋友知道
除左跳閘以外 我地開多一條戰線
今日入機場嘅朋友 - 萬事小心，香港人加油
依家身在外地，唯有用文宣同分析幫手一齊打仗

同埋，唔洗我講，抵制行動係全香港人人都可以參與而完全冇個人後果嘅，你諗下，會令幾多香港人好開心，好empowered? 香港而家好需要D開心野呀！

改正後嘅文宣圖 歡迎分享

有用

tweeter 大軍

八達通都系地鐵的

所以先要打國際線
香港線有難度，但係港鐵國際聲譽有機會因為一連串恐襲事件而受損。
我完全睇唔明邊間「世界級」嘅鐵路公司會容許執法人員，或者黑社會入站襲擊市民。
我以為自己去左第三世界國家

要坐車好難唔用，但其他一概唔用啦! 好易姐。

有用post

啱呀
做得幾多得幾多
自己識得班大西北人，好多都話唔再續全月通
住新界嘅朋友，不妨試下轉搭巴士

推爆佢再機場見

721=831

人住港島
返學tko
坐巴士個半鐘到
但係我寧願早啲出門口都唔撚俾黨鐵賺

香港人打不死！

打死咗個
仲有1999999
拉/打/殺一個
只會激發更多人出嚟

推 個個都要做
訓唔著 喊 唔緊要
憤怒轉動力 做野

They can't kill us all !!
我地咁多位同路人，大家一齊撐落去

大家都係咁話
唔同崗位上各自努力 共同為香港民主同未來打拼！
機場手足記得注意安全
天有眼的！

一間間打爆佢

<wechat> 發現最新監控系統

推100次

啱啱見到上面提過嘅 Facebook
已經有香港人留言，呼籲大家唔好用港鐵服務。
記得可以加埋圖，最新下面兩張已經改正好。

可以加埋 caption：
Look at what #HongKong is happening. It can also happen in your city. THINK TWICE, RECONSIDER your service contract with #MTR. Today, let your transport department hear your voice and concerns over employing a service provider facilitating state terrorism backed by China.

好難頂
無數次想放棄
但係每一次活動都有出
唔想理邊個係鬼
企得出嚟就係戰友

msg左瑞典frd 叫佢地罷搭

唔洗搞杏花
每次打風都會皇天擊殺

I know that feel, bro!
You're not alone!

就算活動失敗，我都係會用一句，唔完美、可接受、需要進步。
無論如何，一齊爭取民主嘅就係戰友！

可唔可以喺個頭圖太子站改為英文

改左，可以睇 #229

咁撚長點睇！！

同我睇曬佢

一推再推

寫緊投訴信去tfl
Send a letter to:
TfL Customer Service
4th Floor
14 Pier Walk
London SE10 0ES

星期一會打電話問tfl點樣確保MTR會保護乘客

真 · 投訴來了

正
推上國際

睇到FA係站外面喊哂
入唔到去救人
你班黑警有冇感覺架？

可以分黃藍、淺黃深黃
但係絕對不能黑白不分

推爆佢

721,811,821

8*31

啱啱上左熱門
大家係測試機場壓力同時
唔好唔記得清算黨鐵
萬事小心 加油

所有黨鐵職員都係幫兇
老豆搵仔要開多個
老母搵囡

作為多年鐵路 & 飛機迷
警犬行徑簡直係侮辱

推唔到 但我最鍾意投訴 屌你老母 好撚嬲

仔搵老豆

編號：#C201
內容：劉卓琳(Joycelyn Lau Cheuk Lam)，劉天成(後排最右)(港鐵車務總監，落order封觀塘線)個女，香港大學畢業，而家係英國讀音樂，讀大學果陣住St John’s，結果因為性格太高傲俾人針對搞到quit hall.

補充：劉天成721喺青衣控制中心望撚住CCTV，唔飛站，仲要落柯打清客，最後出公告推落前線

我估好多黨鐵高層都係極深藍，或者離地撚
送曬子女讀國際學校，去名牌大學讀書
跟住口講愛國

係時候話俾國際社會知道
黨鐵管治非常有問題

推下，罷坐就冇用，塞爆佢呢

大推特推

見到已 tweet.

我發現好難普通信件形式解釋咁多事
參考緊攬炒巴啲公開信嘅形式

幫你推

唔止係蹤容恐怖襲擊, 而且係舔共, 所有資料同cctv畫面電話網絡隨時直送北京

有需要可以用
Share to your friend, Retweet
任何方法都好
話俾國際社會知道
MTR is an indecent transport service provider

追唔晒post所以唔知會唔會有人已經post過
stockholm地鐡SL 同MTR已經至少由2009年開始合作

大家一齊去佢個facebook度宣傳下黨鐵有幾危險

諗緊同英國反恐部門投訴，話MTR旗下鐵路有風險
但驚俾人當浪費警力

State terrorism!
你講得好啱！
黨鐵係呢段時間，越來越可恥！我都改左文宣！

推！

兩萬四就可以買到靈魂

各位有冇D文宣淨係針對黨鐵, 有圖有片會eye catching好多

黨鐵你死撚硬啦我屌你老母

感謝巴打 推

推黑警死全家

我覺得可以話
因為港鐵係 721 同 831 嘅表現
懷疑佢哋係處理 terrorist attacks 上面嘅 SOP，或者保護乘客安全嘅措施上，存有漏洞。
然後希望佢哋責成 MTR，交代如何保障倫敦 Crossrail 安全。
總之要麻煩到MTR！

推呢個！

推到外國無人搭

兩年前，有線新聞
港鐵話 MTR Express 要同其他本地營辦商
好大壓力啵
大家係瑞典方面嘅文宣可以強小小

唔識寫字

五大訴求 缺一不可
光復香港!時代革命!

張海報Facilitating terrorism可唔可以改做police horror attack或者其他？驚啲外國人就咁睇以為淨係恐怖襲擊簡單，其實係警察恐怖襲擊

改左，可以參考 #300！

同埋留意定將來服務投標
一有投標就集體 send 去當地政府
表示我地對 MTR 惡劣緊急應變能力嘅擔憂

拆鐵

歐洲國定一定要提#nazi #chiNazi

雖然話就話係懲罰港鐵,但作為香港人,係呢方面可以做到既影響並唔多
你話我係冷氣軍師又好,P牌仔又好,其實都唔緊要,如果可以既話,加入到你個PO度就可以了

就好似前面都有人提過,港鐵業務入面,除左運輸服務之外,仲有店舖同廣告收益,所以多少都要進行針對性咁進行抵制行動

1,罷搭港鐵行動,呢個係最簡單直接既做法(當然你都可以選擇跳閘),改為搭巴士,踩單車,坐渡海小輪甚至行路去返工之類
Q1:點解冇小巴同的士?
A1:小巴既話,你唔好忘記上次佔中潮聯單野,的士既話,班愛國的士唔係好明顯啦咩?

2,罷搭港鐵升級版:向其他人(包括遊客),宣傳港鐵過去做過既行動,邀請佢地加入罷搭行動,即使佢地拒絕參與行動,都唔洗惡這相向,我地可以好熱心咁問佢地目的地係邊,然後向佢地推薦去果度既其他方法(推薦其他巴士路線,或者教佢裝九巴,城巴APP之類),記住,呢個係任何地點,任何社交網絡都可以宣傳到

3,罷買港鐵沿線商店及附屬港鐵商場,簡單D黎講,就係拒絕消費,令有關店舖收入大減,若港鐵不減租,店舖必然虧損,自然無法長期經營,最終停止業務,若港鐵減租,則租金收入大減,呢個行動雖然會濫炒到商戶,尤其是港鐵企硬唔減租既話,但係冇辦法,呢個一定要濫炒埋佢

4,抵制地鐵廣告客戶,逼使向港鐵提出終止廣告業務,呢個做法同上次抵制向CCTVB黃金時段落廣告一樣,所以我唔再重複

呢4個行動,係我暫時諗到係香港人可以即時做到既野,記住,呢個係長期戰爭,係唔可能1日就成功

英國tfl rail

推上國際dllm黨鐵

參考誠哥旗下 3 電訊例子
做公共事務或者火車 歐洲一定係個極大嘅 market
唔好比港鐵可以得寸進尺
一方面係歐洲吸水 另一方面係香港食人血饅頭

將港鐵醜態 推上國際
大家一齊起動

幫推一下#318

小弟英文唔好，有無d 範本比我參考下

Post #229
即食，直接 download and copy !

集思廣益：如何防止「比鬼捉」

Twitter 既朋友 同我rt爆佢

佢地冇睇您2張圖d字以為一樣 淨係post一張

Most updated version!
With stronger focus on state terrorism and roles of China in the making of chaos!
大家加油！

Twitter 既朋友 幫我rt爆佢
@metrotrains

外國應該唔太得洗版 佢地好似睇rt數
—-
@MTRNordic

我要投訴

推！！！！

Twitter 既朋友 幫我rt爆佢
@metrotrains

外國應該唔太得洗版 佢地好似睇rt數
—-
@MTRNordic

0
0

手足好波

幫手留左言 推

Make MTR famous

俾瑞典睇下 隨時入車廂打人 隨時停駛既管理公司

元朗721恐襲
太子831恐襲
黑警死全家
#chinazi

高汁

無錯 香港罰唔到錢
唔代表其他國家罰唔到

想係歐洲 cap 水？
做翻一個有良心有專業嘅鐵路營運商先啦

与祖国接鬼

901 機場攻略
麻煩大家用盡所有方法傳開佢

- 準時到機場，唔係一點先出門口
- 衣着同裝備冇任何限制
- 集合地點：機場巴士總站(暢達路)
- 測試方法：排隊戰術，見到有隊就排；利用人數優勢，唔好單獨行事
- 唔好同任何遊客有肢體碰撞
- 去機場：以巴士為優先，機場快線集中係香港同青衣站上車
- 已經準備左幾套應變方案，根據現場情況隨時轉變，要密切留意住 901 機場 Channel

今日起，搞黨鐵的鐵路部份都係鬼，好多人靠黨鐡走，黨鐵有好多商場

將港鐵推去同華為一樣，會配合中共監察
將港鐵推去同高鐵一樣，會有聽中共軍方指揮

務求令佢喺外國俾人DQ

光復香港，時代革命

612 721 811 831

各位支持巴士得唔得， 依幾個月既活動經常封路， 令巴士路線突然要改路線， 生意都少咗好多， 但巴士公司一句怨言都無

我覺得要從政治入手
就算都係黨鐵但當地既管理層處理手法會有唔同
但去到重大事件同總公司意見有衝突既時候
最後話事權係CEO 一個親中人物
即係國泰事件有機會再發生
一個國家最重要既交通變相由中共控制

好波

a company owned by communist china

好重要，中共控制你國家系統

l

好撚嬲 屌你老母

你嘅意思係同外國嘅黨鐵狗咬狗骨？
呢層我就唔知

不過香港嘅港鐵主席就係政府作為大股東而 appoint 嘅，而 CEO 就當然係由港鐵主席領導嘅 board 去揀選出來。所以我地先會有馬屎坑之流出左黎。

至於外國嘅 CEO，我懷疑都係港鐵自己請返黎，不過就唔係空降香港人過去，而係喺當地請有經驗嘅人。不過，最後都應該係要聽 MTR 嘅 board 話事。

最後 ... 都係我地嘅垃圾政府

仲有小巴佬
係咁屌示威者
唔係想分化
好多小巴線都黑底

推！！！

國際戰線

黨鐵邊個做都係link返去中共
有事發生/國際衝突既時候最後話事權係中共
即係可以隨時控制你成個國家既交通網絡
講緊國家層面
你話同黨鐵做生意危唔危險？
國泰就係例子

好唔實際
最緊要係有得免費搭

係咪搞錯咗

不過照樣煩咗佢先

Push2

Push3

Push4

Push5

Push6

Push7

Push8

Oush9

Good

Push 10

今日起，搞黨鐵的鐵路部份都係鬼，好多人靠黨鐡走，黨鐵有好多商場
封CCTV 可以接受 ，有人爆佢玻璃佢就會 call警察.

太子站轉番英文好D

次次都be water

路都封撚埋點樣唔改

Hong Kong MTR (The Mass Transit Railway) is a major public transport network serving Hong Kong citizens. It should be a neutral and independent corporation but regarding recent issues, in connection with assisting Hong Kong government to suppress protests, reveal that MTR has been politized and government-controlled instead of operating independently.

On the night of 21 July, a group of gangsters in white shirts stormed into rural MTR station, Yuen Long station, and assaulted train passengers with pipes, poles and other objects. Passengers had sought help from regional police force but were abandoned. This incident, also called Yuen Long terrorist Attack, eventually left at least 45 people injured. There is an outrageous point causing the attack that the driver had told passengers left the carriage and suspended to close the doors of carriage after the train arrived Yuen Long station. Such a move allowed those gangsters to have enough time to attack innocent people outside the train.

On 13/8 , In Kwai Chung station, protesters began gathering at the police station at around 9pm,. Some protesters hurled projectiles at the building, but retreated when riot police arrived. As protesters moved towards the Kwai Fong MTR station, police officers gave chase. In an unprecedented move, officers entered the station and fired tear gas into the paid concourse area, in contravention of the tear gas manufacturer’s warnings. A few days later, there was another similar incident happened in Tai Koo station, A Hong Kong police officer was seen shooting pepper balls at close range against protesters on Sunday as protestors were leaving the scene via Tai Koo MTR station. On 23 and 24 August, Hong Kong MTR shuts 4 stations and 3 stations around legal protest in Kwun Tong and Tusen Wan respectively. The move comes after days of pressure from Chinese state media outlets, who accuse the transit firm of assisting anti-government protesters.

There were signs that, MTR as a private corporation, seemingly assisted in police force and gangs to trap and beat up protestors, as well as to repress legal protest. Passenger safety is the priority in railways operations in Hong Kong, and even the world. Obviously, MTR is a failed in independence and unneutral private corporation which was suspected of being politized and becoming “a public-private corporation”( it means a private corporation controlled by totalitarian Hong Kong government).

Indeed, Hong Kong government is the biggest shareholder of MTR Corporation owning 76.28% in share proportion. In other words, Hong Kong government gets absolute power to control MTR. If that’s the case, MTR is actually granted to suppress protest activities for facilitating Hong Kong police force’s action, as to suppress protest. As the same time, MTR avoids compensating for injured passengers, from a perspective of law, has no responsibilities to take.

陳雲：香港幫助中共輸出極權政府的公司治理，這一點勞煩大家廣傳，告訴國際社會知道，也令港鐵的股東知道目前的港鐵營運風格是妨害盈利和信譽的。港鐵公司近日的行為，是失敗的獨立公營機構，是香港新自由主義的極權面目露出。 港鐵公司最大的股東是香港政府，持股比率是75.28%。在最近處理示威群眾的做法，停開列車、中斷服務、關閉站頭、容許黑幫進入車廂毆打市民、容許警察闖入發射催淚化學毒藥，港鐵被人看來有助警察和黑幫圍困及毆打人民，妨礙乘客安全，這不是中立的交通公司應有的服務，而是一家懷疑受到極權政府指揮的政治化的公共公司。由於香港政黨和法律界的腐敗，令港鐵公司在元朗黑幫進入車廂打人的一役，在容許警察進入地鐵站發射毒氣催淚彈的一役，逃過集體訴訟和大賠償的劫難（財閥請放心，民主派籌款的二千萬元不會用來打這種官司的）。如果港鐵維持之前的政府國營的身份，運輸署長早要被革職了，但外判的、假扮公司化的身份，令港鐵可以扮商業公司的無辜至今，甚至可以申請禁制令，禁止示威者進入。政府部門是無法申請禁制令的，有示威只能硬食，這就是外判公司化有利極權統治的道理。香港在九十年代的公共服務外判化，正正就是今日的極權統治的準備，於是，大家見到港鐵、機場和醫院都不能夠提供可靠而中立的公共服務，變成極權政府的打手。如果地鐵、九鐵、機場、學校及醫院的員工依然是終身聘用的公務員，他們不會好像現在那麼怕事、那麼投共。 這家看來已經政治化經營的公共公司，在中國和外國都有營運，香港總部的公司行為，是影響盈利和公司信譽的。如果各位是港鐵公司的股份持有人，絕對有權在董事會提出問責。如果大家發現港鐵公司在海外有營運分部，應該通知這些國家的交通部門及國會議員。 這就是香港國際城邦的鬥爭策略。我們是先進的、專業的、精細的，與國際理性世界聯繫的，而共產黨只是懂得指揮黑警察、黑社會、黑部門。只要我們掌握了一百七十幾年的先進城邦經營，那些來自山寨窯洞的共產黨土匪不是我們的對手，最終他們會讓出香港給我們自治。之後，我們在香港統治共產黨，好似以前英治政府（1842-1997）一樣，在香港統治共產黨，治得貼貼伏伏，賓主盡歡。 香港的公營公司的個案，值得寫給美國貿易談判當局知道，令美國醒覺，如果不在香港推行普選，香港如果不再跟隨國際的理性管理標準，香港將會是中共向外擴張極權統治的合法樞紐。 ——抱歉，這篇是學術文章，有點難讀，但香港的反抗就是要有點學問才可以成功，我們不是與共產黨玩泥漿摔角的，不要跟共產黨同一個level玩。

有用，屌你老母啦仆街黨鐵

我寫到一半咋。
文法，內容絕對有錯。
先指出黨鐵呢反送中入面點樣協助黑警/政府打壓示威者，包括元朗721, 811 ,813 同今晚831。
然後指出黨鐵入面政府有成7成股份，而香港政府聽命共匪。
再擴展到黨鐵海外既工程其實係香港政府間接幫CCP擴張佢影響力。叫其他國家小心提防。

依家寫到831。

謝

MTR owned 60% of Sdyney Metro and Melbourne Metro

And The 2nd biggest shareholder is of Sydney/Melbourne Metro is UGL which is parent company of Leighton Asia that got exposed cutting corner in Sha Tin - Central Construction.

正啊啊啊推爆

要攪到佢係外國業務收擋

其實唔止黨鐵
所有背後由中共話事既跨國企都要用國泰事件做範本
呼籲其他國家停止提供資金同合作
杯葛國企對中共經濟好大打擊尤其佢仲要打貿易戰

我都同意香港係港鐵嘅核心業務範圍
尤其係份年報，仲有唔同細節，可以再準確地梳理出外地鐵路事業對集團嘅重要性。

不過我果幅圖 quote 嘅，係集團嘅 revenue
咁我諗無可否認 MTR 係國內同海外嘅收益係越來越高，佔集團收益比亦都好重。
只係佢哋嘅成本亦都好高，先令到海外收益佔集團盈利嘅比率低。

我都係門外漢，估大概有兩個可能性 -
第一就係項目性質，有 d 係 service contract 負責營運，有 d 係集團投資自負盈虧；第二就係港鐵係呢堆新市場上亦都需要比較大嘅成本（譬如 training / promotion / 硬件軟件設立)，但長遠黎講，佢哋佔集團盈利比率都可能會有變。

我都認同，乜都做住先。
多謝絲打你提出呢個問題。我都可以做得細緻小小

嘩 去外國貼
本地就罷搭

高質

UGL ?!
5000 萬 ?!
689 ?!
沙中線 ?!
禮頓 ?!
MTR ?!
Metro ?!

媽呀，個勾結關係圖好亂呀

推啊！

光復香港時代革命

終於有人明白我😭

inbox PewDiePie?
佢係瑞典人，好似啱啱結婚。

推撚死佢地

仲有CCTV直通狗屋

推呀
罷買

Push!!!!!

唔好搞港鐵同商場啲廁所

推到党鐵仆街

係

不錯不錯

推
被捕人仕關注組

反對曾偉雄聯合國要職聯署

咁不如開一個白宮聯署，將黨鐵定為一個協助恐襲的機構，意味著倘若外國機構同佢有業務往來，就會受到制裁

唔好話南港島短途客，佢地起碼仲有新巴城巴小巴

大西北例如:屯門去天水圍真係得西鐵 輕鐵
元朗去屯門都接近得返黨鐵
巴士可以話完全係對外交通，同小量紅van
呢個問題可以話咁多年都冇人理

推你

大把人買左66，星期一放Q 曬佢啦

我都係住大西北 你講嘅，我深表認同

黨鐵管治同埋票價、服務
有必要綑綁一起獨立研究下
依家呢幾年 明顯可以見到係「體制」嘅問題
而唔單止係一個 CEO 或者一班 senior management 可以解決到嘅事情

之前党鐵投英國業務嘅時候，已經有英國報紙用 中国state-owned 嚟介紹党鐵

其實黨鐵最大收入係地產項目

厲害了 我的国

港鐵香港最大盤數好似係地產，不過有幾多香港人肯罷買

推元朗有用過推警察打人
對外國黎講黑社會個感覺更加得人驚

無錯，之前上面都有同一位絲打傾過
喺香港要成功 真係好難
問心果句，有時趕時間，都會忍唔住喺地鐵站買個華御結食

唯有幫黨鐵臭出國際
嘗試令到佢哋國際化 / 進軍歐洲嘅過程
（歐洲嘅鐵路市場係舊肥肉）
面對當地政府 / 社會更大嘅挑戰

五大訴求，缺一不可
毋忘港鐵 721 831 縱容恐襲

推佢老母

Up

Template?

Template is here !

901 機場攻略
麻煩大家用盡所有方法傳開佢

- 準時到機場，唔係一點先出門口
- 衣着同裝備冇任何限制
- 集合地點：機場巴士總站(暢達路)
- 測試方法：排隊戰術，見到有隊就排；人數優勢取勝，唔好單獨行事
- 唔好同任何遊客有肢體碰撞
- 去機場：巴士優先；機場快線集中係香港同青衣站上車，有可能會停駛
- 已經準備左幾套應變方案，根據現場情況隨時轉變，要密切留意住 901 機場 Channel，各位手足機場見

推
英文差 幫唔到手

香港人，投訴

琴晚太子站 市民手足被襲擊 生死未卜
呢啖氣 點吞？
點都好，我地都要做 d 野，令黨鐵醜到外國！

我要殉職呀！

831

光復香港，時代革命！

各位係時候閪客上身
投佢老母

tui!

我要報告下戰況
現時 MTR Express 同埋 Crossrail FB
都有 50 個 comments
我地大家一齊衝三位數，好唔好？

#ThinkTwice
光速前進中 大家加油

黨鐵

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 五大訴求，缺一不可 撤回修訂，不撤不散 撤回暴動，釋放義士 警黑勾結，獨立調查 落實承諾，實行普選 光復香港，時代革命 616 721 811

推呀
黨鐵

推佢老母
黨鐵仆街啦我屌

推呀妖

好彩有人post，我都記得澳洲有條係港鐵管，仲蝕變賺好威威，係時候啦

91機場見 923大罷

有用
推

係外國 cap 水
翻黎香港就恰自己人
香港人 齊齊教訓黨鐵

tui

PUSH

我要真攬炒

黨鐵阻止人道救援

馬時亨是先知

原來有悉尼
唔掛之得悉尼啲火車咁撚垃圾

香港人最愛投訴

依個損失比起我地跳閘大好多

推
Stockholm SL page無人嘅？
推完要郁！

開其他戰線，和理非搞樓主提議，勇武去破壞

廣告板呢？ 入嚟就係想睇樓主叫人唔好破壞廣告板...

這個見面禮， 是共， 產集團送給香港人的

陸續有來！！ 大家有心理準備好。

！

推到黨鐵不得好死

send去TfL封投訴信大概寫咗1000字，訓覺先
聽朝再加埋啲媒體嘅資料

唔L 會再信狗鐵

比壓力佢

Dllm yes correct direction

五大訴求缺一不可
不分化不割席不篤灰

禁港紙禁美金

唔好再捉鬼
唔好再捉鬼
唔好再捉鬼

文宣連儂牆放映會傳單fb ig twitter連登youtube

文宣最重要

811 黑警惡行必須煲大
警黑合作，嘔打市民、記者
射爆女子眼球，造成失明、毀容
假扮示威者造成犯法行為及非法拘捕
無差別於地鐵站內發射催淚彈及近距離向示威者開槍

派傳單，放映會，連儂牆缺一不可
民意由始至終都係我哋最大後盾

721元朗恐襲
警黑合作
無人落charge
無警停職

政府保皇黨黑警黑社會合作

無忘721
記者請日日問

我冇野講(被捕後對黑警及父母及其他人，除左你既律師)，我要見律師，我要入醫院，唔簽任何文件，無權叫我解鎖電話

最好俾人拉，就入醫院！

集體寄信去TfL要求收翻專營權喇

推！巴打靚波

721 811 831

連登唔夠機場Post啊啊啊啊啊！！！！
大家快D自行Copy下面段野去開Post覆Post

901 機場攻略
麻煩大家用盡所有方法傳開佢

- 準時到機場，唔係一點先出門口
- 衣着同裝備冇任何限制，最緊要保護自己
- 集合地點：機場巴士總站(暢達路)
- 測試方法：排隊戰術，見到有隊就排；利用人數優勢，唔好單獨行事
- 唔好同任何遊客有肢體碰撞
- 去機場：以巴士為優先，機場快線集中係香港同青衣站上車
- 已經準備左幾套應變方案，根據現場情況隨時轉變，要密切留意住 901 機場 Channel

狗仔表示：我就係法律

推

仆街黨鐵

P牌推唔到但會幫手spead開去

唔洗講，推

今晚幫樓主整個revenue from mainland of china and international businesses 既summary, 包括呢啲合約既年期, 點樣可能提早終止既細節

巴絲如覺得仲需要其他資料去攬炒 可以提出 揾到就幫大揾

平時比人投訴開
屌你老母 今次重唔有仇報仇

呢條線鳩鐵蝕大水 Network Rail好似仲罰佢錢
另外早幾個月鳩鐵仲因為超支揼咗一億鎊落Elizabeth Line？

唔好意思 想問一問 現階段有冇投訴文既template可以俾我地去投訴

倫敦，同悉尼

匪屬支那就等外強原子彈一野收佢皮

dklm

攬炒MODE

901 機場攻略
麻煩大家用盡所有方法傳開佢

- 準時到機場，唔係一點先出門口
- 衣着同裝備冇任何限制，最緊要保護自己
- 集合地點：機場巴士總站(暢達路)
- 測試方法：排隊戰術，見到有隊就排；利用人數優勢，唔好單獨行事
- 唔好同任何遊客有肢體碰撞
- 去機場：以巴士為優先，機場快線集中係香港同青衣站上車
- 已經準備左幾套應變方案，根據現場情況隨時轉變，要密切留意住 901 機場 Channel

*請立即copy 手動轉

黨鐵收入來源有六成係非運輸收入，所以
1）從今開始不要幫親mtr入面商戶
2）從今開始擺買所有黨鐵賣廣告的商品同服務
3）從今開始不要光顧任何黨鐵物業商場
名單如下（歡迎自行更新）
-沙田連城廣場Citylink
-火炭駿景廣場
-屯門恆福商場
-屯門海趣坊
-屯門新屯門商場
-將軍澳PopCorn 1
-將軍澳PopCorn 2
-坑口連理街
-荃灣綠楊坊
-九龍圓方
-奧運奧海城一、二期
-九龍灣德福廣場
-青衣青衣城
-杏花邨杏花新城
不要睇小個人力量，團結必然事成！
香港人已經失去太多，再不能失去更多！

推！啊！

超同意

首先要知佢收入來源係乜, 繼而打擊

推

會建議巴打你 FF 少陣慳翻啲彈藥

相同既時間，你花係老豆揾仔針對下啲決策者啲乜立乜滙，區乜滙既圓、身邊既人啊，會實際過你搞一間企業。

因為你既行為係不痛不癢（錢無佐揾過有幾難？）
更重要係，出order 打人，或者落手打人既根本唔會有事

👍

屌撚到佢英國嗰度仆街收皮

出錢幫人起咗之後乜撚嘢都得唔到

認真，香港人放曬黨鐵股，每日沽空佢老味

由First MTR South Western Trains Limited 營運的英國西南部鐵路->英

由MTR Tunnelbanan AB營運的斯德哥爾摩地鐵->瑞

由MTR Express (Sweden) AB營運來往斯德哥爾摩與哥德堡的高速鐵路(MTR Express)->瑞

由MTR Pendeltågen AB 營運的Stockholms pendeltåg->瑞

由Metro Trains Melbourne Pty. Ltd.營運的墨爾本都市鐵路->澳

由Northwest Rapid Transit財團負責公私聯營的營運、列車及系統合約，並由Metro Trains Sydney Pty. Limited營運的悉尼西北鐵路綫->澳

地鐵商場列表
圓方
青衣城
PopCorn
綠楊坊
Citylink
杏花新城
連理街
海趣坊
駿景廣場
新屯門商場
恒福商場

去借廁所又好，涼冷氣又好，但咪撚消費
報警打市民？死全家啦劉天成

個post有用
國際形象從始破滅

即係三個國家, 英, 瑞, 澳

由First MTR South Western Trains Limited 營運的英國西南部鐵路->英

由MTR Tunnelbanan AB營運的斯德哥爾摩地鐵->瑞

由MTR Express (Sweden) AB營運來往斯德哥爾摩與哥德堡的高速鐵路(MTR Express)->瑞

由MTR Pendeltågen AB 營運的Stockholms pendeltåg->瑞

由Metro Trains Melbourne Pty. Ltd.營運的墨爾本都市鐵路->澳

由Northwest Rapid Transit財團負責公私聯營的營運、列車及系統合約，並由Metro Trains Sydney Pty. Limited營運的悉尼西北鐵路綫->澳

即係三個國家, 英, 瑞, 澳

P牌好似推唔到
但照推

攬炒！！黨鐵咁撚垃圾完全唔理乘客安全

幫推
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

First MTR South Western Trains Limited ->英國
Social Media:

Twitter: @sw_help

Messenger: :

大家幫手寫野

黨鐵營運既海外業務

First MTR South Western Trains Limited ->英國
Social Media:

Twitter: @sw_help

Messenger: :

大家幫手寫野
唔好淨係推

Done

悉尼果個, 原來大老細都係黨鐵

Metro Trains Sydney

Owner MTR Corporation (60%)
John Holland Group (20%)
UGL Rail (20%)

黨鐵營運既海外業務

First MTR South Western Trains Limited ->英國
Social Media:

Twitter: @sw_help

Messenger: :

有冇得好似恥與為伍式洗佢地fb

仲難打過ＣＣＴＶＢ

英文好嘅巴打真係要幫下手

張文宣串錯個stopped

721 831
唔可以再放過黨鐵
以後搭巴士 搭船 踏單車 總之罷搭黨鐵

Push!

顧問就令我諗起TPG 黨鐵 梁振英

多從關係

奧海城1-3期商場都係信和嘅，唔係MTR

借位

［突破盲腸］曱甴對應方法

好呀，如果唔係再咁落去，要人身攻擊架喇

twitter戰線做野

澳洲依對支持好有戒心下，同瑞典一樣有得搞下

我係外國政府一定同黨鐵續約
只係聽政府指令合作嘅公司

推到仆街

建議由人道及安全立場砌mtr (例如連同警方妨礙救援), 政治因素外國未必理

走啦，成個局形成啦
已經有衝突發生
已經破壞物件

因為機場係一個島
因為狗狗已大量部署
只等演員們自導自演

請你幫下手
如果比到狗狗有籍口
今次係超級超級送頭

要冷靜，叫其他人都唔好有衝突
5毛已經不斷帶風

之前已經改好，可以睇最新 post，或者 #229

push

721 811 831

做野！！！
佢以為得罪中共冇做撈！
宜家話佢知得罪香港人同樣冇得撈屌佢老母

突發資訊:
機場朋友小心

去機場兄弟小心，有狗係去機場路上set 機影相

青衣有人用wechat錄手足，請小心

15:30 機場特別交通消息

遊行、機場陣地戰已經冇用

要停列車呀，d 狗用機鐵運裝運人入黎，扔野落路軌，快快快！！！！

［機場］都係果句，幫唔幫外國人？

危急時退還退 緊記口號！

喺機場又有信用卡嘅，立即去國泰網買張貴機票

被困機場緊急對策: 用Apps買張單程快運機票

[機場攻略] 聽日諗住參觀機場既市民入一入嚟

行動:
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

（頂置）9293添馬公園集會已獲批不反對通知書！！！！

【831】如何懲罰港鐵？首先要了解港鐵國際業務！

林鄭提哂水：《No stake in the society》商場大作戰要開始了

花1分鍾投訴PC23014, 清算呢D仆街

禍必及妻兒升級：發動黑警不孝子變義士復仇計劃

大家日後捐錢主力星火！得佢會主動去救細路！

wechat 發現最新監控系統

文宣/傳媒:

立場有最新既黑警太子站恐襲片，應該要廣傳依段

(要記者!) 警察撞爛市民部車側鏡 市民要求賠償 反被警察圍毆

Twitter 無咩人post 關於機場既野，要人上twitter幫手

831恐襲精華片段合集 國際文宣 [更新加強版］

［一手］尋晚返屋企搭中屍速列車 太子班人累死咗一班手足？？

搵到維園班鬼嘅呀頭（狗）

700幾位被濫捕被血腥鎮壓的巴絲，點解唔一齊同家人企出黎開記招指控黑警超暴力濫捕行為?

已有證據證明中國違反「中英聯合聲明」當中既承諾

Oh, ‘China-sponsored MTR’ -> ‘Communist Party of China sponsored MTR’ 會好啲。民主國家好抗拒communists 一見到個字就反感

麻煩晒，巴打

依家係東涌嘅手足
昂坪 360 都係港鐵㗎
琴晚太子站仲記唔記得黨鐵做左乜好事？

決定print一堆
返工放工就放d係車箱入面

要connect 埋未醒既澳洲人

佢地落閘唔比人道救援入去救人

外國文宣請幫手宣傳

whitehouse如果有英文人都幫出文
定義香港警察為恐怖組織，唔好比佢地入境外國
定義地鐵反人道救援，剝奪傷者被求權利

大家要發揮投訴之刀精神

係手足嘅入嚟！！！

去佢地twitter 推

Elizabeth line 直接係MTR operate

Crossrail 度鬧可以tag埋london市長 @SaqidKhan

P 牌無得推

呢D好野緊係要推啦

香港人 加油！

攬炒巴

push, 好過跳閘

推！！

香港人唔好善忘

緊急! 推到上報! 要HA 交代!! HAIT 高層圖隱瞞遭黑客入侵事件, 7百萬港人資料恐洩漏

(突發)爆眼女義士事件，HA secrets爆料警犬搵左兩個藍屍醫生做顧問準備作故仔

我去咗聯合國人權理事會 發現婦協公然派fake news！！！

新屋嶺全部義士已認罪 ！用幾十個手足條命換呢個核彈返黎！！！！！！！

[突發] 整左個網站比大家睇香港人如何被濫暴

第一次見到呢個post。推。唔好沉呀。我要見到港鐵被制裁

推呀，有用過跳閘！！！

香港最著名就係投訴之都

推爆佢，低成本過跳閘！

［國際戰線］制裁黨鐵嘅海外業務

多謝手足俾嘅靈感 draft咗一封email可以send比批黨鐵海外業務嘅政府部門/公司☝🏻歡迎大家自行改動及使用

高質文

知道一間公司主要收入同支出來源先可以拉倒佢

主要收入就搞鳩佢

主要支出就加大佢

懲罰自己

唔推唔是人